[
  {
    "id": "01",
    "question": "Основним видом діяльності практичного психолога є:",
    "options": [
      "психологічне консультування",
      "медична реанімація",
      "екологічне прогнозування",
      "просвітництво"
    ],
    "answer": "психологічне консультування"
  },
  {
    "id": "02",
    "question": "Процедура психодіагностичного обстеження передбачає етапи:",
    "options": [
      " збір, прогнозування, обстеження",
      " деталізація, обговорення, обробка",
      "збір, обробка, діагностика",
      "первинний, вторинний, третинний"
    ],
    "answer": "збір, обробка, діагностика"
  },
  {
    "id": "03",
    "question": "Анамнез – це:",
    "options": [
      "відомості про особливості клієнта",
      "набір хронологічного матеріалу",
      "літературний жанр життєпису",
      "історія життя дослідника"
    ],
    "answer": "набір хронологічного матеріалу"
  },
  {
    "id": "04",
    "question": "Психокорекція та психотерапія передбачають:",
    "options": [
      "музичну та медичну освіту",
      "активний цілеспрямований вплив",
      "навики гіпнотичного спрямування",
      "інклюзивно-педагогічну освіту"
    ],
    "answer": "активний цілеспрямований вплив"
  },
  {
    "id": "05",
    "question": "Метою психологічної корекції є:",
    "options": [
      "виявлення особливих якостей інтелекту",
      "усунення недоліків у розвитку особистості",
      "реалізація психологічних прийомів",
      "діагностика рівня креативних здібностей"
    ],
    "answer": "усунення недоліків у розвитку особистості"
  },
  {
    "id": "06",
    "question": "Сутність психологічного консультування полягає в наданні:",
    "options": [
      "даних інформаційно-телекомунікаційних тахнологій",
      "практичного досвіду та принципів у роботі з людьми",
      "фінансової підтримки і держаних пільг сім’ї",
      "знань безпосередньої психологічної допомоги"
    ],
    "answer": "знань безпосередньої психологічної допомоги"
  },
  {
    "id": "07",
    "question": "Виділяють такі види психологічного консультування:",
    "options": [
      "наукове, освітнє, просвітнє, методичне",
      "особистісне, сімейне, ділове, педагогічне",
      "профілактичне, групове, індивідуальне",
      "психічне, діагностичне, медичне, клінічне"
    ],
    "answer": "профілактичне, групове, індивідуальне"
  },
  {
    "id": "08",
    "question": "3а тривалістю консультування розрізняють:",
    "options": [
      "поведінкове, гуманістичне, когнітивне і оптимічтичне",
      "разове, короткотермінове, середнє і тривале",
      "денне, вечірнє, тижневе, місячне, річне.",
      "телефонне, тривале, дистанційне, безпосереднє"
    ],
    "answer": "разове, короткотермінове, середнє і тривале"
  },
  {
    "id": "09",
    "question": "Основними методами діагностики є…",
    "options": [
      "тести і опитувальники;",
      "досліди та експерименти;",
      "тестування та опитування;",
      "дослідження та тестування.",
      "всі варіанти вірні"
    ],
    "answer": "всі варіанти вірні"
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Що входить до структури логічних доказів?",
    "options": [
      "вступ, аргументи, висновок",
      "теза, аргументи, демонстрація",
      "протокол, докази, демонстрація",
      "теза, аргументи, докази"
    ],
    "answer": "теза, аргументи, докази"
  }
]
